
Нас манят экзотические страны и острова,
Песчаные пляжи, пальмы, вкусная еда.
Но вот беда, не такие наши города,
Полгода снег и грязь, очень суровая среда.
Супердержава или сырьевой придаток,
Кто мы такие и какими нас видит Запад?
Одна шестая суши, осколок империи,
Недоверие вызывает поведение блока НАТО.
Даже если и нету никакой войны,
Всегда будут они, и всегда будем мы.
Менталитет такой, все наши пацаны
Уверены, что они граждане самой великой страны.
Несмотря на все, что творится вокруг,
Это, мой друг, те, кого не взять на испуг.
Революция через Твиттер или Фейсбук,
И в невыносимый шум вырастет тихий звук.
Меньшее зло выбирают из двух,
Благо есть еще честь и сильный русский дух.
И если больше двух, то говорят вслух.
Такой расклад здесь, такие правила, братух.
Не можешь сам, то хотя бы другим не мешай,
Если че, то мы готовы подъехать, все порешать,
Будь то по делу или беседа по душам,
Хороша движуха уважуха корешам.
Никогда не поздно что-то поменять
И перестать, наконец, жить одним днем.
Но непонятно вот только, с чего начать,
Как не играть в эти опасные игры с огнем.
Понятно, доступно и предельно ясно
Нам объяснили, кто главный хищник и ястреб.
Но он не Че Гевара, явно не Фидель Кастро.
Элиты имеют вышки, а массы – загранпаспорт.
Так что если что не нравится, можешь валить.
Сейчас никто не заставляет родину любить.
А если грезишь прошлым, его лучше забыть.
Здесь это не поможет, здесь надо землю рыть.
Рассерженные горожане теперь не только онлайн.
Протестные настроения живо добавили драйва.
Режим усиленно будет искать крайнего.
Любой нажим на вертикаль по любому правильно.
Гламурная туса резко ушла в оппозицию —
Писатели, журналисты, даже светская львица.
Такое большое шоу, глобальный спектакль,
И непонятно, что делать – смеяться или плакать.
Что будет завтра, когда рассеется дым?
Невозможно же всегда и постоянно быть злым.
Здесь себя каждый считает нереально крутым.
Людям простым уже от этого дыма кранты.
Русские понты светят даже ночью,
В то время как недовольные заполняют площади,
Чемпионат мира, Олимпиада в Сочи,
А эти хипстеры еще о каких-то правах бормочут.
